【紅底爆料】TVB記者採訪屢受阻 新聞部預告全體記者加薪穩軍心

反修訂《逃犯條例》風波持續，傳媒於前線採訪時受不同陣營人士阻撓，其中包括TVB無綫電視新聞部記者。有內部消息指，無綫新聞部上月底向前線發出內部通告，預告加薪安排，以穩定人心，5年以下年資者，統一加薪一成，5年以上經驗則可按表現加薪，以示對前線近日遊行示威中專業表現的肯定，料最快8月有著落。

此外，有網民發起抵制廣告商在TVB落廣告，網上流傳寶礦力水特香港官方專頁在社交網站的短訊，聲稱因目前社會情況，已由上周起抽起廣告，並促TVB回應公眾關注。TVB今日（11日）發表聲明，對寶礦力發表言論感極度遺憾，又再度重申昨晚網上流傳一份名為「絕不向示威者低頭」聲明全屬偽造，導致廣告界出現混亂信息，故特此澄清。

傳加薪分兩種 五年以下經驗劃一加10%

反修例示威風波中，不同媒體記者採訪受阻，其中在近期示威行動中，有TVB記者屢受示威者出言妨礙。據了解，有新聞部高層上月底向前線同事發內部通告，預告加薪安排，以穩定人心，又多度讚揚前線在艱難環境下，無畏無懼，「為觀眾帶來最即時及真實報道」，故新聞部主管、電視廣播有限公司助理總經理（新聞及資訊）袁志偉，正向公司爭取下個月加薪。

加薪幅度分兩種，並以年資劃界，五年以下經驗劃一加一成；超過五年者則按表現作決。採訪主任則無份加薪，冀鼓勵記者努力交故仔及做直播。

此外，網民近日發起共同邀請廣告商抵制TVB廣告，即不在該台落廣告，據報有不同公司已重新審視廣告計劃。其中有網民發帖，指寶礦力水特香港公司已由上周起抽起TVB廣告，亦透露將檢視其廣告計劃，及敦促TVB回應公眾關注。內地官媒《環球時報》昨（10日）報道指，日本寶礦力水特總公司大塚製藥已證實事件，並指屬香港分公司自主決定。

《環球時報》引述TVB發言人指，批評寶礦力只是討好示威者，等同向暴力低頭。同時，網上亦流傳一則以「絕不向示威者低頭」為題的公開聲明，不過其後TVB已澄清有關文件屬偽造。

TVB今日再發聲明澄清事件，表明受訪時所述主要觀點是新聞部秉持中立、專業及客觀原則，任何人如運用所謂商業決定或手段，企圖或意圖干預該台不偏不倚新聞報道及影響新聞自由，將堅持反對，又表明對寶礦力水特的言論感極度遺憾。澄清聲明沒有否認發言人回應《環球時報》時提出「向暴力低頭」論。

https://www.hk01.com/社會新聞/350892/逃犯條例-tvb記者採訪屢受阻-新聞部預告全體記者加薪穩軍心

食屎啦cctvb

加完仲係低過行業平均

加得雞碎

咁Tvb記者應該好歡迎繼續俾人煩
繼續有得加

正爭取

過一排後會通告爭取失敗

仲有錢加人工咁勁

最弊咁低薪都有人願意入去做狗

大家一齊幫tvb記者再加人工

一人加300啦super

加囉 支出又大左

唔好再話前線記者無辜喇 食撚屎啦奶共加人工

加10%繼續做狗

殺人放火金腰帶

sales team 就食樹皮，新聞搞屎棍無生產力都有人工加
話tvb 入邊有黃絲但要養家個班肯死返出黎未定終於連扮有黃絲都放棄了？

原來做唔到野就可以加人工

大家識做

加薪然後公司唔夠錢
絕對支持

年年都會加人工架啦 ，咁都算新聞

預告當加咗

有冇追溯期先

星美條數write off左未

大家努力 d
一齊幫無線記者加人工至領先業界為止

袁花即係話比你地班細既聽
你地比人屌人工包埋架

唔知廣告個邊d員工點睇

維穩費大把錢

RTHK apo pt.14 成3萬，tvb點先追到

TVB咁度縮 應該炒左袁志偉 慳翻既錢用黎加人工

CCTVB

cctvb記者獨立薪級表上線啦

加多d蝕多d死快d

如果加人工就選擇留低 抵你地被人圍住黎屌
你地侮辱咗記者呢兩個字

同民賤聯一樣
你要係佢哋手中拎更多著數
就要支持佢哋對家

要睇下大家有幾努力幫佢手啦

以後再扑咪個個都好似毛姨姨咁
：哦 唔怪得

和理非接力賽--- 713 Christians Assemble !!

最撚谷氣就係 依家唔係叫你D報道要幫示威者 只係想你講中立咁講事實都做唔撚到
TVB新聞部冇一個係無辜

#1做得好

係時候分化藝員部同新聞部喇

10%人唔笑狗都吠

加一倍都應該走啦

幫公司倒米仲要加人工

係咪驚離職潮？

同留住黑警都係同一招

正喎 蝕多兩錢重

七警單野都算 起碼佢地有出聲明 但之後果d含撚啦

人工包 ok
下次可以唔洗比面班前線

姐係唔係無得揀啦
姐係 well paid for it 啦

好啊 支持喎
利潤大跌再增加成本
全間公司都比你新聞部累到雞毛鴨血咁
仲要其他人無得加新聞部加

絕對支持你哋自我內訌

新聞部員工將派更多親友阻撓自己採訪 以求更高增幅

咪睇吓你有幾多budgets

有線68蚊

蝗恩浩蕩

少咗廣告商少咗收入，重有侷加人工，完全違反正常商業運作，股價有排跌

奶共奶到一啲著數都攞唔到重要倒蝕，有無蠢成咁

做人定做狗 自己諗

繼續幫記者加人工

維穩費袋袋平安

上年年尾其他部門仲話要炒人
陀衰家嘅反而加人工

啫係講到明有紅色資本射住囉
堅持維穩嘅有錢收

Marketing冇廣告就減bouns
新聞部就加

呢d 梗係舉腳贊成
仲要快快通過

依家除左新聞部
其他部門無廣告勢人無show 出
即係減人工

新聞部搞到個個減人工仲有得加人工
內部矛盾仲勁

執得仲快呀

一定大力支持

你攪到人地跑唔到數仲可以加人工?
wtf

TVB新入職12000都唔知有冇，重要做到狗咁，我真係恭喜你。

五大訴求
1.撤回
2.沒有暴動 只有暴政
3.撤銷示威者控罪
4.追究警方濫權/成立獨立調查委員會
5.我要真普選

離職後出路先和味呀！
釣金龜、賣樣做金融G、KOL、入政府、做PR。
要CCTVB光環搵食，大把甘願做狗。
但做到好出路，根本唔係個個都做到。

1成

cut其他部門資源,加新聞部就啱啦

冇野睇搵鬼落廣告

Cctvb:正苦大把維穩錢 你地既錢 我驚閪呀

其實佢地幾錢人工

加啦加啦
等其他部門更加不滿

白頭佬加幾多

推

同警犬一樣，你估咁高人工真係比你既‘’專業‘’？ 收買你良心既溢價黎炸

支持支持支持
記者想唔想加到一成？

sales team係賺錢部門，食緊屎，新聞部呢d純支出部門竟然有得加

金鷹又有錢去大修

屌那星
蓋世寶都係幾千蚊人工
你轉頭走去加新聞部

咁慘㗎?

同時幫tvb減收入

而家班藝員出show又俾人狙擊緊 幾時扭計加薪

大台最多人睇喎 去其他台出唔到名

Cctvb挑市民機：你有你屌 我地加薪冇人會走

係機會啦 仲係香港人就加完攞住份新人工走人啦

恭喜晒呀

我地繼續課金俾立場/蘋果 等記者嗰個加人工

我睇你加得幾多啊CCTVB

同港共政府一樣
就只係識用錢籠絡人心
垃撚圾

姐係愈阻tvb 採訪愈多人工，
tvb 記者識做啦

report 廣管局

現時人工加tvbbuddy 一隻

作為一個講ethical 嘅行業，用嘅手段竟然係加薪留人而唔係同下屬溝通去穩定軍心。要講金先有軍心，即係loyal極都有限，真係可悲。

mytv雞蛋盒全面進場

TVB仆街死符合香港市民利益
TVB仆街死符合香港商家利益

採訪主任則無份加薪，冀鼓勵記者努力交故仔及做直播。

前線無得加，作故仔個啲有得加

唔知其他部門會點 新聞部班撚樣維穩 作新聞 連累到佢地無收視 無廣告 蝕唔少錢 但班撚樣無扣人工不特止仲有得加

用錢解決
其他部門咪又係每年加得2/3%
升職加得6%

利申：前大台狗

少左收入 增加支出 加快執笠

連登成功爭取TVB 加人工

加得幾多丫

加雙糧

宜家先加加完即轉工 正

10% 太少

關我撚事咩

Eat shit la

再加多啲

仆街我都想加人工啊

亞視加人工

e d仆街見一獲屌一獲啦

咁講就得啦
咁我哋抵制廣告商關佢撚事咩

黨媒

加薪

重唔多謝我地

又助攻比人分化
其他部門呢？ 唔撚洗加呀
文宣組

加薪 不過無錢出糧 即係白做

繼續反鳩佢啦

廣告部應該憎死新聞部

有14.5K
加到接近16K

軍心一定好好嘞咁

爭取加薪一成
不過，通常都爭取唔到

七警好似毒果、有線都有片，當時CCTVB曾經唔想交片俾法庭做呈堂證供添

本身唔會低於行業平均值 仲有出鏡費

繼續幫tvb員工爭取收入 爭取到間公司執笠為止

意思係份人工包埋比人屌 加左人工大家識得點做啦

加喇 加喇 反正都係維穩費 唔使慳㗎

本身低薪又惡做

廣告部：仆你個街你班新聞部報導是是旦旦先搞到d客cut廣告我地先要食樹皮咋而家講要加人工

哪有錢，你數佬？

本身underpaid市場平均20%
而家調升到underpaid 10%

仲有糧出？

加幾多都冇用，日日咁受壓又出賣良心
呢d西工不做也罷

而家新聞部係負資產仲想加人工

幫公司輸錢仲有人工加
真係唔知其他department點睇

入面班記者真係好無骨氣
俾差佬打完仲要寫好佢地

好似亞視咁

加....100蚊！

等於之前有hktv時，入面既人都不知幾想有人打tvb,
因為TVB勁刻薄

好事黎，tbb記者同示威者可以互相支持

累到公司有損失都仲可以加人工

「5年以上經驗則可按表現加薪」
即係同平時有乜分別？

我仲懷疑點解可以廣告商越黎越少，但係又加人工。原來都係鳩講。

你叫班sales 情何以堪

Cctvb同政府除左極度遺憾之外係咪唔識講其他野？

啲錢加嚟俾佢地全家嘅醫藥費，因為有報應會百病纒身

你愈加 我地狙擊愈勁

cctvb記者,埋示威者堆又俾人噓,
埋警察堆又俾佢地打,
成隻過街老鼠咁

全部TVB男記者戴綠帽，女記者比人搞大肚之後始亂終棄

爭取都講咁撚大聲

加一成就買得起你尊嚴？
Quit啦記者們

廣告部，公關部就頭都大鳩埋
無錢賺既新聞部就加人工

辛苦大家了

收得返的！放心

底層加多d,咁高層咪分小d. cctvb 打鐘個頭扮闊佬

點奶都唔夠班憑良心採訪嘅港台記者架喇
而家先知原來RTHK先係贏家
又可以憑良心做嘢，人工又可觀
唔似得TVB班廢物，人工又奀又要拋棄人格起勢奶

話cctvb 前線記者無辜果班人去晒邊

咁袁志偉表現咁差,係咪倒扣人工先

睇吓示威者幾多貢獻，又有廣告商好咗生意，又有人加人工，以後同廢老鬧交記住提，不知對經濟貢獻幾大

你有撚錢
望下自己個股價啦

3%變4%？

抵制力度不足, 仲可以加薪
睇黎要加強力度

中立就唔係用把口講出黎就係既, 大家有眼睇

如果冇我哋，就食得屎

咁tvb記者仲唔幫手

到時加多三四成